const questionInformatique = [
  {
    themeName: "Informatique",
    question:
      "Quelle marque a été fondée le 01 Avril 1976 par Steve Jobs, Steve Wozniak et Ronald Wayne?",
    responses: ["Microsoft", "Atari", "Commodore"],
    response: "Apple"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question:
      "Quel que soit le langage de programmation, quel est le moyen le plus courant de parcourir un tableau?",
    responses: [
      "La déclaration 'if'",
      "La boucle 'Do-while'",
      "La boucle 'While'"
    ],
    response: "La boucle 'for'"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question:
      "Quel est le nom de la faille de sécurité trouvée dans bash en 2014?",
    responses: ["Heartbleed", "Bashbug", "Stagefright"],
    response: "Shellshock"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question:
      "Lors du premier lancement de Gmail, quelle était la capacité de stockage de votre courrier électronique?",
    responses: ["512MB", "5GB", "Illimité"],
    response: "1BG"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question:
      "Le langage de programmation 'Swift' a été créé pour remplacer quel autre langage de programmation?",
    responses: ["C#", "Ruby", "C++"],
    response: "Objective-C"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question:
      "Sur quel périphérique informatique la puce BIOS est-elle située?",
    responses: ["Le disque dur", "L'unité centrale", "La carte graphique"],
    response: "La carte mère"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question:
      "Le siège de Nvidia est basé dans quelle ville de la Silicon Valley?",
    responses: ["Palo Alto", "Cupertino", "Mountain View"],
    response: "Santa Clara"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question: "En web design, que signifie CSS?",
    responses: [
      "Counter Strike : Source",
      "Corrective Style Sheet",
      "Computer Style Sheet"
    ],
    response: "Cascading Style Sheet"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question:
      "En programmation, l'opérateur ternaire est principalement défini avec quel(s) symbole(s)?",
    responses: ["??", "If then", "?"],
    response: "?:"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question: "Que signifie LTS sur le marché des logiciels?",
    responses: [
      "Long Taco Service",
      "Ludicrous Transfert Speed",
      "Ludicrous Turbo Speed"
    ],
    response: "Long Term Support"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question:
      "Qui est l'auteur original du moteur de physique en temps réel appelé PhysX?",
    responses: ["Ageia", "Nvidia", "AMD"],
    response: "NovodeX"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question: "Quel système d'exploitation a été publié en premier?",
    responses: ["Windows", "Linux", "OS²"],
    response: "Mac OS"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question: "Qu'appelle t'on 'Le cerveau' de l'ordinateur?",
    responses: ["La carte mère", "La carte graphique", "Le clavier"],
    response: "L'unité centrale"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question: "Qu'appelle t'on 'Le cerveau' de l'ordinateur?",
    responses: ["La carte mère", "La carte graphique", "Le clavier"],
    response: "L'unité centrale"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question:
      "Quelle a été la première version Android spécialement optimisée pour les tablettes?",
    responses: ["Eclair", "Froyo", "Marshmellow"],
    response: "Honeycomb"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question: "Laquelle de ces personnes n’était PAS un fondateur d’Apple Inc?",
    responses: ["Steve Jobs", "Ronald Wayne", "Steve Wozniak"],
    response: "Jonathan Ive"
  },
  {
    themeName: "Informatique",
    question:
      "Quel langage de programmation a été développé par Sun Microsystems en 1995?",
    responses: ["Python", "Solaris OS", "C++"],
    response: "Java"
  }
];
module.exports = questionInformatique;
